今年十八歲，第一次親身體會咩叫現實

話說小弟前年des，考得唔好入左asso，宜家year2，本來有個識左幾年嘅女朋友，佢今年dse，前排佢老母知道左佢拍拖，問到我嘅背景，知我住公屋讀asso，就叫佢同我分手，話唔好同呢d人拍拖，會影響到佢dse，無咩前途，上到大學仲大把機會。聽完女朋友複述佢老母講嘅野，其實心入面好不忿，雖然我今年year2，仲有機會上返去，但到目前為止佢講嘅暫時都係事實，最後我地都係分左手，相信佢應該亦都同意佢老母講嘅野，無錢無學歷係香港真係無咩前途，比人睇唔起都合理，亦唔出奇。以前睇潮文，電視，電影都知個世界幾現實，但今次都係第一次有咁大體會。人各有志，或者佢真係值得有更好嘅將來，我知係連登講呢d預左比人笑我廢，我都唔介意你地講，不過我只係想搵個平台，舒發一下，如果你睇到呢度，多謝你。

唔知可以點幫你 但要加油啊

呢啲人唔要都罷

呢D女唔要也罷

咪撚sad啦
你十八歲係廢
咁你廿八歲反cup番咪得
最怕係你自己都覺得自己係廢物

都唔係好現實姐
18歲就諗要過世⋯

18 歲 前年考dse?你16 歲就考啦

asso升u first hon grad lm

18碎入到asso yr2

Come on James.
上網search上面嗰句，基本上係你嘅寫照

年尾生日

都唔會yr2呱

睇過

巴打唔好灰心
如果你覺得受傷覺得痛
記住呢種痛
由今日開始發奮做人
你仲後生
邊個可以笑到最後都未知

呢條女真係on9, 莫欺少年窮呀！要嫌棄都等條仔出黎做野但搵唔到錢先嫌棄啦

17歲 19年考

難聽的講
除非神科 唔係讀唔讀大學
無咩分別 都係30k 左右

19年考，上年先啱

咪係淨睇家底同睇學歷就ban 會唔會太唔現實呀
樓主今鋪我撐你呀唔好俾人睇死

屌咁你今年就19歲啦乜撚嘢18歲
打字都打得唔清楚，扺條女唔要你，上u同啲仔啪啪啪

對唔住

莫欺少年窮
最緊要依家醒覺 唔好令將來後悔

唔知樓主係咩料有冇機會發圍。
我女友就係睇到我潛力跟我咁耐，結果證明佢值得。

拍拖只係生活一部分
而生活絕大部分包括拍拖都要經濟能力支持
從今諗下點樣可以有能力令伴侶生活得更好

衰d講句佢又講得無錯，但最終佢有冇講錯都係取決於你

佢咩u咩科 三大神科咁串?

打錯左，出年考先啱

都係比人嫌窮嫌矮
係咁上下
依家打算唔溝女拍拖結婚生仔
生活輕鬆左

加油，但企係老母角度係無錯 有邊個唔想自己個女嫁得好
你唯有可以做既就係努力上進 將來有朝一日功成名就打佢兩母女塊臉

但已經過左去，冇得再同佢一齊

你都識講 過左去 而家要做既係展望將來

但至少一半女係呢D人

加油，過來人

貧賤夫妻百事哀 窮人生仔正仆街
男人無potential 邊個肯嘥青春喺你身上

轉心啲讀埋呢年 asso一樣可以入三大

加油 莫欺少年窮 大家一齊反CUP

我自己都係asso升上返u 岩岩出黎做左一年野 比少少意見樓主
唔好以為asso升返上去就係成功既開始 返到u只係拎返張入場卷

GPA高唔代表一切 最重要趁後生試多d野 諗得遠少少grad左後條路想點行 even同你讀既野無關都得 希望可以繞少d路做到你想做既野 特別係而加香港唔太睇到出路既環境 現實好多同學上返u後都出路唔明朗或姐本來plan左既野已經做唔到....

始終呢個年紀拍拖既人大多都唔會清楚自己想要咩野 會不斷咁試 只係你咁岩做左受傷果個 但唔代表你係一個唔值得愛既人

剛剛經歷完愛情既第一課 最老套果句時間會沖淡一切係真既 好好將令一課放係心裹 錯過以後惟有努力令自己成為一個更好既人 加油

個個都話捱出頭
幾多個真係捱到出頭?

早散早搵過個 咪仲好
心痛實有㗎喇 但會過 加油啦

呢啲女唔要都罷啦

認真，唔洗sad
你亦都唔廢

你真係好好彩
咁早知道對方係啲咁嘅人
早走早著

做返自己
努力考入u
行返自己條路

而家17歲dse入U架喇
18歲year2

null

每次諗返起呢個故事 都係你進步既動力
BTW 屌過就算啦

讀書叻=搵錢叻？ 咩年代呀大佬 班傻仔大學生咪又係幫我打工

問題係未

其實係咁架啦
我又唔覺得有咩問題
你揀人 人揀你， 唔啱咪分開
每個人有唔同選擇，上面鬧個女仔做乜
俾你揀 你都想要 大波靚女

你自己都覺得自己廢而放棄既時候 先係真正既完結
你一日未放棄 個人生都未完
加油 你會遇到個合適既女仔

同一遭遇
但我比樓主好少少係我入到u
但都比佢老母嫌我窮住公屋
最後都係散左
呢個社會真係好現實尤其是香港

只可以話
唔係真正既愛情
唔要都罷

未屌過就慘啲，佢好快上u比其他人中出講真依個時代讀唔讀u都無咩分別，講到底都係家底問題，你無入u，但住清水灣，條女個老母聽完都濕哂叫你快啲上嚟見下

樓主加油

狗眼看人低

Asso又點？Asso唔可以駁到上U嘅？

Btw加油 上到U慢慢你揀

社會更加現實既仲有好多好多
ive grad左岀左黎做一年野
發現做野d人個個都接受現實
將明明唔合理既事都要爭住去接受
我都仲消化緊，做人求開心姐

正路要分，人地老母想比你食佢個女咩，樓主似呃閪屌既人，大成3，4年

其實佢話好爭札，放唔低，但放唔低佢又分

巴打加油

Cls 樓主擺明真心鍾意條女啦
你講到個撚個男人都呃閪屌

佢遲入學 我大佢1年都冇

莫欺少年窮，樓主最緊要唔好放棄自己

年輕就係本錢，未來有好多可能，最緊要珍惜時間

出年先考dse, 你year2,,起碼2年啦呀叔

唔係前途 係錢途
你ex老豆老母當佢個女係雞 that’s all

分左對你有著數既
老母講2句就分手
條女都唔好得去邊
不過希望樓主你唔好得個up字
最後連大學都入路返唔係到時人地實覺得飛得你岩

現實係殘酷 無錢無家底無學歷無潛力 比人嫌棄好正常

ks佢都係公屋

你都識講只係暫時住公屋係你冇得揀嘅 但係上唔上得返u 入番咩科 點樣規劃你嘅人生嘅決定權仲喺你手度喎

路仲好長啊 積極啲

Cls咁佢屋企人邊有資格嫌棄你

話說小妹前年des，考得唔好入左asso，宜家year2，本來有個識左幾年嘅男朋友，佢今年dse，前排佢老母知道左佢拍拖，問到我嘅背景，知我住公屋讀asso，就叫佢同我分手，話唔好同呢d人拍拖，會影響到佢dse，無咩前途，上到大學仲大把機會。聽完男朋友複述佢老母講嘅野，其實心入面好不忿，雖然我今年year2，仲有機會上返去，但到目前為止佢講嘅暫時都係事實，最後我地都係分左手，相信佢應該亦都同意佢老母講嘅野，無錢無學歷係香港真係無咩前途，比人睇唔起都合理，亦唔出奇。

連登仔：正常，支持

睇你打文打到錯撚曬都知你on99
你篇文：今年18歲 前年考DSE 條女今年考
你d reply：年尾19歲 19年考 條女出年考
好難怪人飛你

佢老母太on9了，明明大學生都係起毅進仔腳下

掙扎條撚咩 佢咁決絕又唔見佢係你立場諗 等佢仆街後悔啦 樓主食回頭草就係仆街仔

我學歷衰過女友喎又
又未必個個咁（我有啲原因未完成）
將來我都會想讀返既

但暫時我女友學歷高過我
佢外國留學返黎

佢同佢屋企人都無嫌棄我（我唔係有錢家庭出身，所以唔關錢事）

利申都係大過你3幾年咁

所以唔好諗到個個都咁睇唔起人既

認清現實，記住依一刻既憤怒，利用依份仇恨去鞭策自己。

學歷只係你既工具
出到社會點樣運用你既工具先係最重要
呢刻讀緊asso唔代表d乜
你女朋友因為咁樣而飛你
只可以話佢太短視 或者佢真係睇唔到你既上進心
加油啦巴打 努力一定有出頭天

炒美股幫到你 但唔好而家入場住

真啊
人生唔係得學歷

真係讀唔到書咪去做藍領囉
又唔係做狗

唔炒美股 玩005得唔得

贈你一句
人窮志不窮

咁後生，你大把世界

現實但又冇錯

傻豬 哄下你咋
佢老母轉頭介紹個有錢仔俾佢 咪又係腿張開

試下唔好去戀愛
我地自己都可以自愛

因為咁睇你唔起既老母，好平常。
但因為聽完老母講真係分手既女，好反常，係咪可能只係誘因。

學歷同錢遲下你有冇就睇你造化，得18歲點有錢有學歷？佢老母都on9。但我肯定你地冇愛情，18歲咁青春唔講感情就skip去提早講錢？咁成世都體驗唔到true love? 所以早走早著，你ex認同佢老母都係on9一名

我都18 asso yr2
2個月後生日

最緊要肯面對現實，你必須承認宜家嘅你就係廢係失敗，但唔代表十年後廿年後嘅你都會係噉。

聽老母話只係藉口
其實你地感情未到好深，佢先會“咁聽”老母話

如果係“真裙腳女”，之後都會不幸。咩都聽阿媽講，阿媽叫你偷曬老公財產唔要仔女係咪照做？無自己思想？

總結，放棄。

條女願意守老母講咩都會守到
不過佢年紀細 u有咁多哥哥 動搖都唔奇

有冇諗過九月份之後生日嘅人
我自己都係

唔出奇，又係生日個d問題，可能係18歲但未生日,咁咪差唔多兩年羅

自己一個都可以有好多娛樂，學識獨立都係男人既其一魅力
唔一定無左佢就死

唔好意思
唔記得左自己19 yr3

老母講兩句就分手 條女咁就由得佢啦

所以無人真心鐘意你

公屋神科dry lm
巴打加油，我上到u 都頹咗唔想讀書

讀好書 但唔好只係讀書

女人根本信唔過
除非真係經歷過風雨 絕對唔好諗住同啲女走得長遠
但唔理出生係點 點都有機會成功
巴打加油

所以你咪要俾心機讀書囉

屌18歲就已經睇唔起人
話唔定樓主以後發達呢
你值得更好

係咁㗎啦, 揀工你都揀份人工高喇

佢應該今年19

標準答案：屌過咪算

呢啲女仔比老母講幾句就冇獨立思考
唔要也罷
繼續努力去搵一個更好嘅，加油

如果條女係7 就係, 條女有市場怪邊個?

asso入U簡單
但脱離公屋就....

同樣地，男人嫌棄條女又老又殘，都一樣會有人屌，因為呢個係價值觀既問題

dse唔掂就讀好啲書啦
排版都唔識排

係㗎
現實就係咁殘酷
唔想衰俾人睇就努力向上爬
活得比佢好就係最好嘅回應

呢d女算數啦
分左手仲好
仲一齊佢老母以後大把說話比你聽
當自己好彩走得甩
你都仲大把世界

後門入U 再搶佢條仔啪啪啪玩後門囉

感情留返同有血緣關係既人講
對其他人唔該講返利益同價值

或者你好好彩可以遇到一位真誠冇機心既人，但呢個機會細到唔值得搏（至少香港係咁）
學識好好愛自己同maximise自身利益，自己係永遠都唔會背叛自己

28歲買起佢
搵人請佢食高爾夫球

咁咋？未夠現實喎

岩呀 睇少D on9心靈雞湯 個個都心想事成 咪下大亂
做好自己既就得 唔洗有咩報仇心態 咩第日好番比人睇就最低能
做咩要活係人地之下 你做得好係對得住自己 為自己
當你上番U 出黎順風順水 點知人地一早嫁得好 wfc 你 咪仲on9
做唔做到 做到幾多都係睇自己 感情從來都係對的時間對的人
係真係好鍾意咪試下上番U 再追人 1 2年姐
事實人地阿媽又講得冇錯 依家10幾分就可以入U既年代 你入asso 起碼證明左你基本努力都不足先 你點比人感覺你其他方面係可以成功你問自己

我覺得唔好咁早就睇死人囉 講真先十幾歲 大把前途啦 揾過個啦

Welcome to Hong Kong

好事嚟，等你快啲睇清條女幾咁短視

同時間，你又多咗個目標發奮

唔想俾人睇唔起，首先你要睇得起自己

你30歲前仲有好多可能性，30歲後你食幾多著幾多致上已經整定哂，識人asso->HKU->倫敦大學，而家30歲已經月入6皮嘢，如果你都好似佢咁，條女應該會後悔點解唔同你行落去

除左出國你人生翻盤既機會係0

莫欺少年窮
呢啲dse都未考就已經諗點樣揾有錢老公過世嘅肯定係死臭雞嚟 屌過就算

講真果句
所有男人嘅事業
都係要係35-35歲先會掘起
35歲前嘅時間係去打拼
增值自己
18歲就比人咁睇係佢老母有問題
18歲就想人地條仔係讀大學
有私樓先叫有出息
屌佢老母臭閪

男人老狗，最緊要自已唔好放棄自己，你要向上爬，除咗你自己之外無嘢可以阻到你。大學裡面學多D試多D，如果人生方面你父母指導唔到你太多，就試吓搵D professor，始終李嘉誠同牛頭角順嫂嘅指點實會有高下之分，高人點你幾句可以行快人好多。依家外國收唔少香港人，你可以諗吓轉返去讀D專D嘅科等將來可以有多一條路揀，唔使一定要望實 BBA course。

至於女人，後生仔做完情聖傷完痛完就企返起身做返個男人啦，俾女嫌俾女飛就大叫試過現實，過10年你就覺得今日出post呻係幾咁on9㗎啦。

認真 條女又係嘅 阿媽講話咩就要聽嘅咩
所以分手都係一件好事

我覺得樓主個ex嘅老母都幾膚淺下，大學入面就個個都有上進心咩

樓主唔好放棄 愛錫自己

呢啲女可以去做雞
同我個ex一樣 好撚鐘意名牌

Ching加油!
現實係會令人失望 但你而家認清現實 就要繼續努力 人生漫長 加油!

真 叫雞算

細佬 記住要有鬥心

分享下，我19歲時都試過俾人嫌窮分手，條女又係話聽老母講唔好同公屋仔拍拖，係唔係我都無問落去了，依家諗返起真係 on lun 7 9，係嬲自己唔開心左好耐。依家我32了，有樓收租tim，唔係曬命，係想講你知人既際遇真係好神奇，老土d講，有料既遲早發圍。後生仔唔使咁灰，有既係時間⋯

叫條女去做雞釣金龜算啦
佢老母就做龜婆

講真話都嬲豬 加油啦

巴打要加油呀
某程度上佢媽咪都冇錯嘅 你更加要努力 日後嘅人生會過得順利啲
我男朋友都係住公屋 但係佢真係好有上進心 見佢好俾心機讀書儲錢 好早已經計劃人生 所以有時上進心真係唔係有父幹撚專利 你嘅努力總會有人欣賞嘅

真心 呢啲女遇到個有錢過你既
即刻綠鳩你 比條仔屌撚到開花都肯

希望樓主借呢個機會，認識一下自己…

每個人主觀嘅選擇都可能唔同，有人好需要錢（物質），有人會更渴望其他嘢（自由、親情、健康、別人嘅尊重、愛情，或者只係性）…

無話邊樣對，邊樣錯嘅…最緊要了解自己，然後盡自己努力去爭取囉…

十八十九歲，好後生啫！有咗目標，好過三、四十歲先發覺行錯路，浪費咗時間啦！

加油啦…被人嫌棄肯定唔好受㗎啦，唔好太介懷，當然做推動自己嘅力量吧啦！加油！

唔好介意女仔現實，無錢無學歷喺香港真係好難生存，唔係愛就大晒，喺香港直情係生活唔到。
所以樓主你一定要比心機出人頭地，加油呀！

點解呢個社會咁扭曲？

睇下呢個po
啲人叫你唔理其他人睇法就得

算啦 扑過咪算囉

問題係大把人係無料

其實你有生女就明。
你想你個月同你呢種背景嘅人拍拖？

講位女士屋企又咩料再討論啦

Btw 男人最緊要有骨氣
行行出狀元姐

你而加先year2，前路長長。
今日係牙so公屋仔，
你點知聽日自己會進步幾多。

兒登仔少少野就現實
人地老母擔心自己個女有咩問題

你試下返工等升 然後突然有條皇馬掛空降
個下你企左響度 仲要幫番佢轉頭

考車無事無幹 都係要畀咁多個剔你
又要花多半年排隊 蝕補鐘租車錢

夾份開間公司 多謝武肺 一開先蝕租人工
一毫子都未落袋

面對呢堆野都摸摸個鼻硬食

18歲咋

Come on james 可否試著成熟一點

調轉諗都有一半唔係
祝各位搵到

其實讀到大學都係咁
天外有天 人外有人

做乜尻人地講講下自己你無啦啦要鬥慘自己出去開多個post囉
屌你考車肥都拎出黎講你又有幾唔兒登呀

可能呢個經歷令你發忿，佢第日睇翻會發現走寶

無錢無學歷全世界都無前途架啦

人生係需要對你唔好嘅人記住呢一刻 將佢轉化成你努力嘅動力 到其他人睇得起你嘅時候 到時你會多謝佢老母 身邊有人都係咁 最後到佢睇唔起返佢

就算你asshole升到degree 你都係一個垃圾
公屋仔正廢物，要怪就怪你老豆老母

個女仔咁細個都咁現實巴打 加油 十八歲仲好後生 大把機會 努力發奮 要個女仔將來後悔飛左你

無架喇,乜鳩都冇架喇,做多陣社會垃圾等死啦

入返 你都無入過

來日方長，否定樓主o既點止呢位伯母咁少
呢d人成個社會舉目皆是

證明自己係得
要佢知道無咗你係佢損失
要佢後悔

記住呢份痛

但唔駛怯
後生就係本錢
自律
發奮

The winner takes it all.

巴打加油
以後會遇到更啱嘅人架

抵鳩你死啦
讀到上大學都唔識分段
讀屎片？

好聽啲就話想個女好，但大多數窮人實則只會狗眼看人低，憎人富貴嫌人窮，所以都諗死係住公屋。

有錢或者見識廣闊嘅人唔會在乎你窮定有錢，反而取決於你份人嘅價值觀、談吐、言行舉止同學識。大學只係張沙紙，好多人grad左都無工開，所以成功或賺唔賺到錢取決於你份人。

只會欣賞成功嘅而唔去投資一啲有潛力嘅人，導致一世都原地踏步，改善唔到家境，窮人窮係有道理嘅。

「成功男士背後永遠都有一個女人」，你搵嘅就係一個女人默默支持你，不離不棄，而唔係成功後靠近你，所以呢個女仔咁易放棄就下個啦，反正呢個世界上咁多女仔。

有能者永遠投資未來，好好把握現在，為未來努力吧！

巴打，讀asso唔係件羞恥嘅事
你只要有心，點到會上到去大學
只要你唔好放棄自己就得

（利申：做過太空人2年，直入暴大year2，宜家連master都讀L完）

其實，入U淨係要20分
入唔到U係咪要反省下
正如樓上話齋，自己當年基本努力都冇
唯有而家發奮升返上去啦

冇惡意問下負債幾多?

所以有時真係覺得做人好撚戇鳩

其實條女又錯唔曬
不過佢係咁脾時間你姐
如果佢去到23/24歲個陣你都仲係廢既
到時先分都未遲
btw加油唔好脾人睇死

0，做part time 交學費

叻仔

柒婆話後生係no stake in the society

係,一出世就諗緊點搵錢

個肝爆未?

呢啲女
唔要都罷

香港姐，歐美啲white trash好他條

笑死
然後分分鐘下年考完出嚟都係asso
同你一撚啲分別都無
惟一分別係佢呀媽覺得個女有塊閪可以嘟唔應該同你一齊
呢啲老母咁癡線 你早走早著啦

個世界總係要有你依啲廢人既

政府養佢哋?

唔撚係點樣顯得你叻

大把女人冇大學學歷

最後賣相改變命運

呢個case我覺得係屋企比壓力佢姐
不過真理都係做好自己啦 第時有錢有事業洗驚無女

你學得搵錢真係要讀u神科 做到4,50歲月入十萬？
我同你講 有眼光 10幾萬本做老細分分鐘賺到揸法拉利

呢啲人咪當你生命中既過客
有人夠由found dip讀上去
有上進心就得架啦 唔好睇小自己

18歲未玩夠就諗呢啲。。?
佢本身係咪真係咁鍾意你先

更多人包拗頸要攞正牌做一世廢柴

反正樓主覺得應該點行個人生係自己嘅事
人地講咩都唔應該影響自己要努力嘅目標

唔好認命

九成九愈捱愈窮 愈窮愈梅

真係童話故事咩

咁多港大畢業都未捱到一半出頭 以樓主條件講捱出頭

未必人人想搏點解唔直接搵個已經出左頭嘅

可能假膠來 未諗好個故事就出左Post

Come on James

好好利用依段關係比你既仇恨同不甘

首先你早明好過遲明，
第二，搵女要搵d觀念好既，否則到你發達佢都淨係諗住點分你層樓。

所以都唔好放棄希望。

反而有錢女先唔介意你窮

除非你係工程撚 ， 唔係你鬥唔過普通大學生

講多樣嘢俾你聽呢個討論區六七成人都係同樓主一樣
個個都成功 邊有人做地底泥踩住上

唔洗怕，因為可能到你28歲都會覺得自己一事無成

就好似我咁

其實你識企係對方個邊理解佢已經好撚勁
加油呀巴打
證明自己值得更好等佢後悔

asso都好多女女 唔會咁計較添

大學生咪一樣冇女女
你起碼有女女同你分手
加油啦巴打 路係自己走出黎

真正令你分手的唔係asso
而係公屋仔

個女仔住咩地方？私樓？

呢個操作

蝗語出沒注意

年齡有咩問題呀我啲中同個個都揾大過自己幾年既拍拖，我就揾靚妹拍，有咩問題？個個拍拖都要同年齡既？同年齡男既又唔成熟，女既又要早成家立室，點搞呀，周杰倫條仆街一定呃蝦條既表表姐喇

prove them wrong

幾可care女方學歷

連登仔咪又係成日asso狗後門狗咁叫
同女人有關又唔同晒

搞大佢個肚先麻
鬼叫你個女鍾意我呀 吹咩

即刻考驚察 做公務員 爆point 3萬幾 有驚察宿舍

贏哂

之前條路行得唔靚，比人睇小，呢刻無聲出都無辦法
最重要係之後行返靚，比自己一個交代，唔好過多十年再比人屌到無聲出
不過現實係殘酷，永遠有人係你之上，盡力做個對得住自己嘅人
搵個夾到自己嘅人

狗眼看人低的都是廢物，不用上心

其實你同你條女都無做錯

你地兩個無經濟基礎，的確好難講將來
要聽老豆老母講 無計

你住公屋讀asso 唔代表樓主將來環境唔好
我識有人入到大學讀engine 好有前景

錯係佢老母，你住公屋讀asso，點影響個女考dse? 樓主日日阻你條女讀書就話遮

話阻住佢考dse 係藉口，
想個女釣到金龜為實

Again 住公屋讀asso 唔係罪

莫欺少年窮，
你有志氣，有夢想既，
一定會成功。
btw，條女家長講得出呢d，一定都係垃圾，
垃圾先會咁衡量人，因為佢唔知咩叫莫欺少年窮

仲有我

香港人有咩唔係睇錢途？講心唔講金只會存在喺中小學階段
揀科
揀工
揀另一半
揀朋友
樣樣都係睇錢途

只可以怪點解呢個地方咁搵錢至上、金錢掛帥
搞到個個功利自私，大家踩嚟踩去

當年同你一樣
而家升職快過銀行正統MT

8年後個女仔有好前途，大學畢業搵3,4萬，都同樓主結婚(入唔到u, 月入萬5), 結完同樓主父母住公屋。
到時連登仔咪又話條女一定係豬扒先要貼大床嫁俾樓主

放心 有錢有能力有學歷一樣會比人分手

香港做冇前途女人都一堆男人爭住養，除非真係樣衰到不堪入目既級別
呢個係demand and supply出現左問題

19歲year3了

唔係講笑，呢個世界真係有

唔緊要啦 呢啲女要唔要都罷啦
如果你真係娶左條女 佢老母你都頂唔順啦
有朝一日當你事業有成既時候 條女同佢老母就會葡萄你

事實 仲要係香港呢d 垃圾地方必然既事實

以前就話姐，而家入大學率高咗咁多，要個另一半係大學生好正常姐
學識，前途，諗法都唔同啦

又公屋又asso
如果係我個囡，我都叫佢飛你
諗下點樣發達啦，唔好俾人睇死你

莫欺少年窮 你依家無 將來會有

利申 我無

年輕就是你本錢
巴打 加油

畢業後去外國發展啦，香港你入到u都係普通科，學前面巴打講最多30k.後生仔nth to lose不如出去搏下，要留香港就試下考政府工

巴打要發奮圖強，相信自己，唔好畀人睇睇死。

樓主加油

記住人窮志不窮
唔好學埋班狗咁為咗賺多少少就出賣自己良心
現實唔係一定賺得多錢先叫成功
最緊要係知足
條女要追求更高嘅早散早著仲好

幾年之後你掂 就會覺得點解當年眼光咁差
加油

問題係樓主dse 唔考好

將失敗轉移落女方

“相信佢應該亦都同意佢老母講嘅野”

老屈完引導大家怪女方

立心咁不良已經唔值有女

D性格相處問題提都冇提

抵撚死，打咁多機，唔上進，怪得邊個，女人都係想搵個安樂窩，唔通想同你個柒頭捱呀

現實係搵到錢既大多數係讀唔到書
唔洗咁傷心

仲係到諗Asso 大學
出黎做野住公屋 私樓差距仲大
你想追都難

知恥近乎勇，努力d 咪得

Take care

講到樓主有得揀咁

現實既衡量標準唔係你話點就點
如果唔係都唔會有一大堆人為左賺多少少而出賣良心
尤其香港，咩都賺盡chur盡

冇錢有學歷其實分別不大

呢條女咁冇主見，人講咩就做咩，分左算

屌 d 港女係咁狗
社會大勢
好多人都中過招
"莫欺少年窮"

雖然已經分開咗 但你要證明比佢老母睇
佢當初係做錯決定
依家先18/19
邊個笑到最後都未知

聽到佢老母咁講，你仲唔發力追?

現實就係，有得揀你都會揀更好條件嘅人，只不過你而家無得揀。打成篇野上嚟，不如用呢啲時間去溫書好過啦。

邊度攞個controller?

16歲dse? 正常18先考saw

一係轉MK仔路線囉。都有d朋友成世人都係無乜成就，做下Starbucks ，去下working holiday。結唔到婚無所謂，過去十幾廿年都不斷有散拖拍，仲要有d幾靚女。

渣㗎

讀engine好有前景
咪玩啦Ching

樓主仲後生 保持正面肯發奮就有機會走出困局
可能係佢望嘅嘢太高太遠所以你哋路線唔一樣而分手

不過千祈唔好因為聽連登仔咁肯覺得唔肯同你一齊走嘅就係臭雞公廁 始終人嘅青春有限 何況人各有志 如果期望有落錯嘅收窄唔到都自然難長久一齊

不如咁啦 如果你仲好鍾意佢唔想放棄嘅 不如試吓箍煲啦比啲目標同承諾佢等佢信你肯同你一齊建立未來

但你年齡仲輕 仲有好多變數 所以唔好覺得失望快啲走出呢信困局啦

好多哩d case 啦

18碎 都幾撚碎

你條女除左dse咩家境 咩學校 學校成績又無講

加油呀 dllm

似膠post

真
多謝班睇唔起自己的人

痛到一個點係會令你大改變

同路人目標
最緊要搵條女波大身高正過ex再比佢地見到

加油呀巴打，唔係得你係咁，好多人同你一樣，包括我

係香港個個就ibank
但唔係香港發展既話

小弟都試過同你一模一樣，仲要係16歲既時候，雖然我唔係住公屋。但個陣讀band5垃圾學校。會考得幾分。條女讀女拔會考28分。佢最後去左美國，所以分左手。

上年contact返，傾計知道大家結晒婚有小朋友。
佢都好奇怪點解我會去到澳洲又有幾層樓收租。

莫希少年窮。講完。

asso仔學人拍拖
乖乖地升返上U先慢慢揀女啦

坦白講，有啲女係唔鍾意食屎，係要食好嘢

介意你背景既咪努力啲讀好書 努力搵錢
要佢要佢老母後悔

難囉
一年grad幾千個engine

巴打 加油💪

咁點解你會有？

咪玩啦，有錢無錢要介意既始終會介意

樓主，好事黎，個女仔咁無獨立思考，真係結婚同阿媽結婚無咩大分別

現實就係咁 直接同你講都算係咁
再大個啲步入社會 啲女可能睇家底條件連拖都唔會拍

就算冇佢阿媽
都唔代表你地可以一世
可能佢入到U/ 你入到U都係散嫁咋

你而家能夠做既
就係比心機入U 到時大把女女

成長過程

佢呢啲一出嚟做嘢分分鐘要畀一半人工做家用，跟住住公屋嘅父母又大機會養兒防老，話走就走到咩

叫做用時間睇清一個人

如果你係老母 一樣會想個女揀個醫生好過捱生捱死 何況依家後生根本冇流動性 冇學歷冇家底連買個地方住都難

重後生 而家努力 之後大把世界

我當年都係住公屋讀asso，女友就住私樓讀degree，佢阿媽都係叫佢同我分手，但佢無理到。所以重點唔係佢阿媽點諗，係條女點諗。

重點係公屋出身唔係問題
Ching 好唔鍾意 engine 仔

影響dse 呢個我認同
但咁快睇唔起人就幾仆街
唔好比人睇死就出黎努力啲

唔洗講到醫生咁誇，父母有一層樓，唔洗仔女養返轉頭都好啲吖
諗下樓主出嚟做嘢有幾多loan要還，要畀幾多家用，30歲可以儲到幾多錢結婚？

係連登就應該無

早d認清依個社會 好過人到三十幾先明白已經太遲
到過多幾年其實條女已經咁耐唔洗ar媽教
比心機吧

18歲
你家境唔好唔比人飛
遲早都會有其他事比人飛

大學咁多靚仔
家境好 條件好

你估仲係古代咩 女朋友姐 想過世？
你0Cost買到個天大的教訓
你要多謝人

你要明白點解女人可以連DSE都未考已經可以嫌棄人，極度女尊男卑

咁講香港好多女都唔使溝

公屋出身唔係問題
住公屋代表勤力同有上進
Engine仔太多

兩個人拍拖，雖然條女仲細
但聽老母講話飛就飛
點解要同依d女一齊？

今日唔飛 第日一出黎做野繼續嫌棄

經歷過

樓主連自己幾歲都唔知 條女同佢老母真係冇講錯佢 真係廢到冇得救！

你以後無論你覺得成功唔成功都唔好變成伯母咁既人，當你有仔女果陣都唔好干預太多，不務正業除外，例如有人唔做做狗。

我有諗過會唔會係你ex自己嫌棄你，就扮哂佢媽同佢講過呢番話，有時同自己老母特登去講某個話題，就可以Choi到呢番說話。

有d嬲係正常，但唔好發展成仇恨，做返平常心先係正途。冇人做錯到，戀愛都係自由選擇，人地要quit就隨得人，你心靈要堅強d。

香港係咁啦

大把人asso升，只要你讀到，出嚟根本無人care
加油，證明俾條女同佢老母睇佢地係錯

如果你地將來有女生

你會希望你個女隻豬比件公屋仔食左？

仲要大學都讀唔成

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

反咩cup啊
香港地唯一反 cup 機會就係 dse 讀專科
樓主asso 如果唔係專科人生已完

18歲拍拖只係玩玩下，唔使咁認真
仲有你女朋友如果下年考到入大學，你地分手嘅機會一樣高
所以唔使咁唔開心，所有野都係蓋棺定論，邊個笑到最後冇人知，最緊要係你做好自己，好好過日子就OK

搵到自己目標 努力

女人好就女人 唔好就累人
唔緊要唔好比呢個人定左自己既價值 努力提升自己

你條女作個理由同你分手你又信

無腦既阿媽先會用呢個標準。古乳有暈 令欺白鬚公，莫欺少年窮。 樓主要加油。

正常啦
唔同搵條讀 design 嘅仔
去到三十中四十都係搵萬零蚊咩

加油呀巴打

就算U grad咪一樣俾人嫌窮，其實某一部分女仔只會睇你名成利就先埋你岸，所以唔好上心，但記住呢次經歷要成為動力令你向上

咁長講唔晒。大致上係讀唔成書去左澳洲讀。之後都係讀唔成。但係識左班有錢仔。同埋返香港搵左份好工咁耐。

所以我覺得識人係好過識字。

講真 asso轉返入U
到你grad左搵工 根本冇人在乎你有冇讀過Asso
最緊要自己努力

利申 ive仔讀top up 搵到份正常工買埋樓

加油，可以睇下呢篇
能改變你的人，多半沒機會看到你改變│張晨

理黎都無用
你諗住好心俾意見可以做好啲
但人地會覺得你駁咀扮野
香港人就係咁
不如鳩做
做到咪做，做唔到交唔到貨咪又鳩佢炒

如果果咁on9咁大個人都仲要聽佢老母講
早d 離場都係好事

btw帽事既

真

讀band5垃圾學校, 會考得幾分, 唔好話DGS, 求其一個正常女仔都飛你啦
你而家有錢係好彩, 但有幾多會考得幾分既廢柴有你咁好彩丫

老一輩撚理咩
就算乞食科8大3大又好
佢地都係鐘意個名啫

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

咁係你垃圾姐

考唔到咪復合囉

Lee d屋企人隨時第日結婚 賣女咁賣啊

咁後生大把世界啦

連登仔居然咁唔正常
唔係第一時間問屌左未

淨係知如果樓主成日諗住情情愛愛嘅嘢將來都應該唔會有出色
唔好諗咁多，17、8歲嘅愛情即使無哩d野發生大部分都無好結果，襯哩段時間努力向上啦

Sorry，我淨係比個條女飛過。
人生9成都係運氣彩數。由你受精個刻開始就已經係。有咩問題？我成日同人講有得選可以做醫生我都寧願行返自己而家呢條路。做醫生就算錢多過我都冇時間享受。

你呢d咪第時生個女又係會介意個女有樓主呢d男朋友既人囉。

竹門對竹門，木門對木門
好明顯你條女條件好過你太多
唔好浪費人哋青春

社會上總要有d垃圾做平衡

越早知道 依個世界 係咁現實
對你自己越有好處

冇錯，響呢個年代如果冇父母幹就要靠兩公婆一齊捱，靠一個人得嘅...至少一個月搵五萬先

呢d女

你個名都改得幾啱
十足十有錢但無料嘅廢老，好彩食正水搵到啲錢走嚟話讀書無用

我都係咁 最後爆左上去加油啦 為自己

男人分水嶺係40歲喎

佳公屋係人生贏家！你想多了

我冇講過讀書冇用。我只係話識人好過識字。

咁咪幾好囉，唔拍拖就無呢啲攀比，人生開心好多

樓主加油！我都去過太空，俾人come on James咗，一年後返返地球

加油！

根本就唔係你學歷問題
係你公屋窮撚

有 D 好撚戇鳩既野但係都要講, 你重年輕睇到好多野都好撚重.
例如升中, 升大學, 溝女, 到真正面對社會 - 權力, 地位, 財富 ..

你越玩耐 D (即係人越大) 你就會習慣, 做人好似玩課金 Game 你永遠比上不足. 同埋所謂戀愛去到一個年紀就會變咗親情.

所以一定有閪及早屌, 有位及早上唔好發咩豆牙夢. 做一個被需求既人而唔係需要別人既人.

重有讀書, 你睇得重比你 First Hon GPA 全爆咪又係幫人打工. 大撚把人自己創業無讀晒大學.

你家下將自己定咗形係前人留落黎既規則掙扎 (愛情, 讀書叻, 搵工) 但係你唔係規則創立人就更係痛苦.

寧欺白鬚公莫欺少年窮

每個歲數都會有一個新既體會

迎難而上啊年輕人

可以共富貴 唔可以共患難
算啦

呢d唔要都罷啦
佢根本就唔夠鐘意你
仲有大把好女仔 祝你早日搵到

首先人哋屋企要有你屋企嘅經濟環境，先有機會去澳洲讀書

仲有，際遇呢啲嘢唔係淨係講好彩
我就唔信運氣呢啲嘢
你埋到堆，然後搵到着落，一來係你把握到機會；二來係你嘅背景令你埋到佢哋堆

有好多人，未grad已經趕住想返工，因為各方面都已經有經濟壓力

佢哋點教你揾大錢

通常俾人飛左至會發奮圖強

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有 幾多錢先啦. 世界好公平. 如果人人都心想事成. 會天下大亂.

講左咁耐，咁條女讀書掂唔掂先

啱

我可以自己定立規矩比人

睇你點定義
有d人出世就有層樓 你係咪要樓主老豆老母反省

最後入到大學可能結局都一樣

點嫌矮 想聽

佢老母又錯唔晒啊
同你呢種人過世係無乜前途，
你有料一早讀大學唔係讀asso啦
但你18歲有時間可以改，可以發奮
咁你第一件事係唔好上太多連登

BOB叔睇你唔起

佢老母9噏者，主要係唔想佢拍拖應該dee就真，18歲又未嫁駛咩咁快講賣女

真
仲要係一個不能磨滅的恥辱先會令你有無盡的鬥心

果股怒氣就係令你不斷挑戰自己的動力

他朝一日你會用勝利者的眼光回望過去，你會感謝當日受到的屈辱

Hard times create strong men, good times create weak men

加油 你一定可以做到的信你啊

希望你記住呢刻既感受
將佢轉做動力啦
18歲仲有好多可能

試過比人飛因為佢入到ca，但佢冇5科合格
諗番起自己真係廢到極點

不過多謝佢令我有鬥心，要考高過佢的位

我18個年重廢過你英文u左fd都讀唔到要讀diploma 而家26咪一樣8大grad搵3x k。 我想講既唔係話自己有幾叻，只係連我呢d起步比你差既人都可以做返個正常人。

但你既心態一定要改變，覺得自己廢唔緊要，正正係因為自己起步比人差，所以要比人努力多一倍兩倍，每一次都要當係自己最後既機會一定要過到上返大學。

asso 仔

巴打
公屋起跑線係差啲
但唔係無發圍機會
比其他人更努力，你都有機會出人頭地
共勉之

現實有幾多個fg 30k
連登

樓主加油
大把公屋仔讀asso最後上翻大學出嚟又係一條好漢，揾得亦唔少
你個ex將來就係我宜家見嗰啲細個覺得自己大把青春成日想揾個好嘅，到宜家就30都未揾到就好撚驚然後仲妄想會嫁到個好嘅
到時你30揾到錢又後生大把選擇

IT 我見過做咗幾年嘢 瘋狂跳槽 就去到個個位
u grad fg就少 神科就得

直接d講，你前女友根本就係雞黎，價高者得

依句應該係條女老母講俾條女聽先岩

加油啦，唔好咁快認命
仲有時間！

唔撚使理呢啲人，我自己on9 中三出咗嚟做嘢，無女朋友，我個人覺得自己過得開心就得㗎啦。
但係你都要不時讀下嘢，搵啲嘢嚟增值下自己。
加油

The best is yet to come 例子

理咁多做乜 佢飛咗你咪算 女又唔係得一個 你自己活得開心咪得
不過依家努力都係好事嚟

樓主應該摺埋唔好害人

High dip 升U first hon grad
學費生活費全部scholarships包晒 LM

留低一句比樓主
Winston Churchill said:
“You will never reach your destination if you stop and throw stones at every dog that barks.”

Dun stop and run as fast as you can

岩，住公屋唔係你既選擇，但入大學亦都唔係話難，你仲後生仲有時間增值自己

講得好
真係似雞

屌過未？
屌過開心咪當贏

或者optimus prime講果句 We can be heroes in our own lives, every one of us, if we only have the courage to try.

咁點解唔而家即刻搵個三大有錢？

禮金都唔洗俾
嫁就嫁唔嫁就算

我識人中三畢業，學左一門手藝，最後幾層樓幾間鋪渣手，屋企不單止沒父幹仲要照顧成屋老人，我亦識到幾個人大學畢業去做好低級既保安，所以學歷從來唔係決定死左你以後既路，最重要唔好睇死自己

同埋做左多年人既經驗，發覺咁現實去揀男朋友/老公，去到最後都沒好下場（識幾個都離婚/老公最後經濟唔掂），同埋你現實地去選擇人，人地都可以好現實咁去選擇你。（好old school 但好真）

加油

唔嫌𠵱兩樣
你唔夠靚仔 幽默 有時間
仲會隨時派帽畀你

溝女唔係必須品。

佢啱架喎。

偷呃拐騙炒都可以

Fg冇，但30歲正正常常都有，讀完u，30一定唔係上限先啦on9

所以有時諗
當男人名成利就（而冇個好女人喺身邊）嗰時周圍玩女人冇咩咁出奇
因為根本分唔到條女係因為乜而埋自己身
如果係咁 大家玩下咪算 雙贏

重點從來都唔係咩大學 係你有無樓
之前我同一個上左年紀應該40 50歲既牙姨吹水
佢講起佢個女男朋友 講到明唔鍾意佢
好直接同我講唔鍾意既原因就係佢屋企無樓

Ugandan average都係3xk
計晒所有年齡
唔好諗到個個咁高人工
3xk一層私樓你已經追唔到

但連登就係鼓吹狗眼看人低

U gard

古語有云，莫欺少年窮，都係呃鳩人
你女友老母有人生經驗，咁諗野好合理，無野好嬲，無野要唔開心。你女友就on99咁細個諗過人世，你仲好撚後生好好享受puppy love，出到黎做野再現實都仲有。往後嘅事，聽日再諗啦

十六歲考DSE㗎咩

反cup
去外國搏下就可能得

明明係考des

早啲分手好過出嚟做嘢先分
好好enjoy之後嘅校園生活

係，最好笑係依家脫離咗公屋，搵到份鐵飯碗個ex先搵返自己dklm 行開啲啦

下？個處俾咗樓主，條女咪價值跌

個女本身都嫌棄只係無藉口啫
依家老母講出口一天都光晒

女人一向都係咁

唔明啲柒頭屌條女做乜鳩
Even 係男嘅都想搵返個有返咁上下學歷同家底嘅伴侶
家底冇得改變但係學歷係你自己決定
你asso仔就係asso仔
人哋老母點會交個女俾個asso仔
生個女出黎係陪你一齊乞食？
同埋no offence 啦
見識過好多Asso上u嘅
英文差冇內涵冇修養
洗底囉
洗到你覺得可以抬起頭做人

上到u大把女你溝啦
唔溝女咪溝仔囉
d垃圾港女成日狗眼看人低

過多10年先知自己係咪咁廢既，唔洗灰心住

讀好書先啦
利伸 就黎三十既廢中

少年你太年輕了

兩年前係19年？樓主識穿越時空？

人有三衰六旺，同呢D女一齊，即時你大富大貴，如不幸家道中落，佢都會著草。

算啦吧

加油

呢啲現實濕濕碎

到你20 30 40歲嘅時候再慢慢體會啦

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

咁條女本身咩條件先？

我覺得老一輩講咩竹門對竹門係好啱既

利申同另一半都係公屋窮撚家庭

18歲能有如此成熟心智👍，人生漫長，十年後回看今天，你該會感謝佢兩母女！

努力讀上去
堅持自己原則
唔好俾現實打低

根據劇情發展樓主將來會強勢回歸
條女後悔莫及

佢地冇教我搵大錢。係我16年返澳洲自己買左幾個apartment收租做airbnb。佢地見我做得好又比埋我做。
而家管理緊20幾間屋。不過疫情大部分轉晒做長租。

人地有條件做咩要揀你先 ？
你估拍戲咩

TSLA

但現實100個保安99.9個讀唔到書做低下階層，
或者做勞力工作。（除非有父幹）
上一代都向上流機會多，呢一代大學畢業只係入場券。
做人父母梗係想個女好，住公屋讀asso又真係差d。

所以我就係話你受精個刻已經係運氣。

唔通賭波賭馬既人真係已為自己眼光準咩

U grad係入場券啫
最緊要你有無本事

唔好以為香港以外就唔會咁

讀書不是求分數
讀書其實為扑野
後輩要記住喇

樓主半年前又分手半年 依家有個識左幾年嘅女朋友

你女朋友都on99 聽個賤種拜金老母講兩句就信晒佢
條女冇撚主見 個老母又淨睇錢唔理個女開唔開心
早分早著啦

樓豬
我分享下我暫時既人生
今年35
細個無心讀書
到想讀書果陣讀唔成
入行做三行
雜工 打拆 唧膠 紮鐵 好多工種都做過
而加做油漆 人工都算可觀
上年娶左老婆
都算公認既靚女
（唔好理係咪埋單）
太太20歲跟住我 一齊九年就結婚
行行出狀元
人地睇死您無問題 唔好自己睇死自己
之後大把時間 努力

分手都算，最緊要係扑過未?有冇中出?

可以上升大學ok?

我都係asso仔
上返u 讀緊master 買埋樓
未夠30歲
你都得架
唔好比人睇死

無錢無學歷係廢(x
無錢係廢(o
除非你信果d咩白手興家

咁你就諗住放棄自己？

我3大 Grad
當年中6都升唔到既同學有好多都搵到5萬左右
仲多過我
當年坐隔離個Dean List 同學反而係地盤做文書雜項
人工唔過1萬

資訊都係金錢
識多D 人會揀到好路數行
隨時掂過升大學

Up乜乜

而家同個frd傾緊買地起樓。當然唔係香港個d 成幢apartment。係買塊地起兩間duplex。

同埋傾緊間post office 睇下有冇得攪。

移咗民？

民陣：十一大遊行 毋忘義士 釋放十二

咁多正面留言真係好少見

認真
無本金買條毛咩
當你儲到三五十萬
又會一嘢all in 落去咩
咁多股票都無一隻可以咁升

係。正常有能力既人見到689上台攪到咁都要走啦。

後生仔其實讀書之外。真係要識多d有用既朋友。

識字係緊要但係識人都好緊要。識多d唔同範疇既人，第時要用到個樣野既時候佢地就會幫到你。

Dodged a bullet

上到大學咪又係揸兜

廢咩廢 街市魚檔老細都可搵過百萬 加油巴打 最緊要做人要上進 裝備自己

咁就咪撚講18歲啦
On99
Btw加油啦，會遇到更好的

事實定現實

真，大把畢業都搵成萬幾蚊

莫欺少年窮

巴打未明代表你仲細將來你會明

加油💪🏼

你自己可以發奮，你都值得有更好

唔緊要
我仲廢過你
三大畢業
都仲係冇女

咁冇計啦，如果你係average，咁人哋睇唔上都正常嘅

加油
做啲成績威俾佢睇
到時就搵到更好

想問大家，如果自己個女同樓主拍拖，你會點睇？

27？？

30歲打後都得

咁快無雞脾食

TOTALLY AGREE WITH YOU

Come on James
你可否成熟一點

但大把u grad 都無女

咩27

連登仔係咪都fg60k唔怕啦

全部女人都係雞

18歲就拍拖, 電腦分析65%最後分手, 35%就快戴帽, 唔係分手就戴帽, 近呢兩代人都好難讀書拍拖可以行到尾, 同埋你應該慶幸自己18歲就遇到現實打擊

屌荒死你條女以後為錢行頭 咁易搵到真愛到結婚咩
影響DSE 一陣上唔撚到大學又咪係ASSO /IVE仔 咪一撚樣係比人玩
你話你條女好靚好好身材 咁就大把人包

少年 更殘酷嘅現實響前面等緊你
到你出嚟做嘢，你仲會體驗埋咩係生存 vs 生活

愛護小動物？

打死個女佢

你根本行錯方向，DSE讀唔掂已證明你唔應該再讀書，應該發展其他技能。 例如電競/黑警/sales/地盤。

條女老母睇你唔起，正常。

而家大部分女人都講

有樓有高潮

呢句唔係潮語 而係事實同現實

假膠

三十年河東 三十年河西 莫欺少年窮

又唔可以一次DSE失敗就肯定人地唔適合讀書
讀ASSO拎多次機會都唔係唔得 仲後生
真係上唔返再轉都未遲

認真
你對啲上年前年今年出年搞到咁亂
似基本認知同表達有問題喎
正常呢啲咁近期既野唔會講錯

可能做緊

樓主，人地如果對你有猶豫，係因為你比唔到希望人，咁你應該點做呢？

其實我覺得女友阿媽係認為DSE前唔應該拍拖果隻

非常之同意，最怕自己都覺得自己係癈物

扑左未先?

巴打唔洗sad wo
你先18歲

公屋仔又唔係讀書特別叻其實D經歷同你好似
當年我都係18,19歲 升左ive
睇住EX阿媽D冷言冷語 單單打打,
之後就發現EX好似都認同左, 慢慢對我變左
後尾過左幾個月真係散埋 (佢提出)
後尾發現佢現實到同我就散已經識左個比較有錢的男仔

btw 之後我就拍左2,3次拖
now 已婚

但ex就準備到30 still single..

所以唔洗sad嫁 asso又好 ive又好
出黎見返個社會, 大把女
唔洗覺得自己廢,
做好自己威返比佢老母睇, 當推動力
到你大個d 你唔會吼返佢嫁啦

其實讀大學同買樓無直接關係架伯母

做工程而家搵錢可能仲多過白領

當年讀ive可能係因為本身知自己唔岩讀書
想專攻工科，咁「工業學院」會岩啲
同埋IVE工程本身都唔差，佢地都鍾意請返IVE仔多過U grad理論型

我當年都係ive+公屋仔，女友入咗UGC BBA，俾人come on James。
而家三十出頭U grad月入過5萬，
努力啦後生仔

老實講有血緣關係都唔好講感情
由其係對父母同兄弟姊妹以外嘅人

公屋出身都可以好叻 唔好咁快放棄
雖然起步輸咗 但唔代表之後發力追唔到

寧欺白鬚翁
莫欺少年窮

要窮要廢要屌女唔緊要，人生開心就得，但係千祈唔好生仔害到下一代都係咁慘

升唔升U唔係重點囉，而家除咗做醫生、會計、律師、土木之類係要大學，其他工根本唔使，
同你講，大學畢業叻極都係打一世工，反而你去做三行，飲食，之後你先有機會做老闆
仲有，你條女識唔識諗最緊要，佢老母講乜唔使理

往死褢打........!!!

如果我有女, 而個女同個ASSO 公屋仔行既

會提下佢......唔好太睇人背景, 最

緊要做人正直, 對你一條心.
而家唔掂, 第時行行出狀元, 最緊要佢知自己咩方向點行

讀書唔掂就去返工學一門手藝
又或者DSE 一時失手, 咁你ASSO讀好D咪升返上去

之後大把路行, 唔好太灰心........讀書最緊要係識朋友, 沙紙只係入場劵

不過最緊要既係間公屋係咪佢做戶主?

因為而家香港得公屋, 得天下呀!

18歲唔通過到人世咩, 屌過學生妹隻嫩閪就成就達成可以搵第二個任解啦
知自己而家差d乜你仲有十年黃金時間追, 十年後都係成碌撚咁就注定打死一世飛機啦

利申仲係成碌撚咁

睇死佢老母咪又係公屋妹, 而家做黃面婆煮飯婆得閒咪去隔離屋打牌傾計吹水既老女人

疏 唔知有咩更好形容
呢個做法 好似太general

咁講啦樓主
現實係真係好殘酷 有好多比較
而且無人會可憐你嘅不幸 即使你嘅不幸令到你條路好難行

個女仔可以話分就分其實都唔關佢啊媽點講事啦
所以樓主你要加油
唔係講緊你要努力療傷
而係要一直進步以後都唔好俾人睇死
Show 到你有努力 另一半自然肯陪你
雖然咁講好現實但亦係事實

師兄做科文定PC?

痴媽筋 個老母ON9 個女仲ON9 自己仲未考DSE就咁多諗頭 依D老母最後會叫個女搵個有錢仔痴埋去就算 巴打你加油仲好啦 ASSO大把機會上番大學 上唔到本地上外國TOP UP都得 出到黎都係差唔多 最好就有專長

一個30k坐office
一個30k但藍領
我寧願做前者啦
我有個同事都係asso grad
做野其實冇問題 唔見得比u grad既差
不過佢係有能力入U 但冇入到
唔係入唔到個d

18歲大把機會啦

你舊菜比佢上到U可能都比帽你帶啦

再唔係可能係做hall雞

係 同耶蘇嗰個丟石故事同一個道理

樓主都睇得幾開

？？ 假膠？ 18歲讀ASso year 2?

其實好正常
你代入人地老母到都想個女搵個有錢又對自己好既男朋友啦
無家底無人想 咪努力d讀書搵錢 現實就係咁
你先18歲
到28歲個時靠自己有d事業個時就唔會比人睇唔起
又可以食番18歲妹妹

A0 dead Lm

依靠男人嘅女人最撚無用

有friend仲未生日而家year 2仲係18歲

唯有讀好d，讀番上大學啦

個老母你又唔係30歲
加油啦你 出黎做野先係真正考驗

即係你女友都係睇中你將來啲錢

澳洲做緊 Uber

oof

睇條女家境點啦，窮既話條女都有機會比條有錢仔come on james

呢d女屌完未算囉

唯有讀完大學搵錢努力d儲首期！

可能條女小學時留級2年呢？

9月打後生日咪得
用下腦啦

你睇埋內文。我一日渣兩三粒鐘架炸。

疫情基本上成年冇渣過lu

你16歲已經考完DSE 入左Asso
算係咁啦
大部份人都係17歲考 入到大學可能已經18歲
你18-19歲已經讀完書 如果入到大學year 3 畢業應該都係20-21
你係資優生? 跳左幾多級?

咪撚玩，有排跌

佢都on9
上到黎做野都知唔好睇少人
猶其是你仲細 改變潛力都仲好大
加上學歷同第時搵錢唔一定成正比
仲有好多因素 佢老母甚至佢本人單單因為呢刻而睇死你
只會顯得佢地短視同on9

咁佢地又冇講過依唔依靠喎
女友DSE都未考的階段，有d家長就算普通朋友都叫仔女群d讀書叻d架啦，唔通意思係靠個朋友養咩

睇住佢股價由70蚊跌到28.5 好得人驚

做人做到禁功利
做狗做雞夠多錢未 佢老母唔去做？
使撚迎合呢d濕鳩價值觀
人義道德先係排第一
佢睇錢結婚 第日都會因為錢而離婚

其實咁先好
睇錢睇學歷根本好勵志
至少你有得努力
唔明連登仔點解會話係雞
女仔想要個有能力既人有咩問題

成功例子

住公屋已經贏晒
佢冇左你係佢嘅損失

我愈來愈睇唔明 你今年年尾18 但你前年des 跟住又變左出年考 但你第一句又話自己asso year 2
黑人問號

佢應該講緊佢條女出年考

puppy love無咩所謂啦
你比心機入大學，大把世界
佢係你人生過客，佢既出現係要你發奮

又或者咁諗，拍拖只有兩個結局：分手同結婚
個女仔家人咁白鴿眼，真係比你將來結婚你都唔好過

早D睇清楚佢同佢屋企為人仲好
佢老母依D性格
就算你入到八大 佢又會嫌你唔係三大 三大又嫌你唔係專科 專科又嫌你唔係讀醫

屌過咪算 最好中出埋先飛

男人未過三十都未叫開始

寧欺白須公 莫欺少年窮
樓主加油

原來係咁

老豆老母有冇樓
自己決定唔到
你dse可以決定自己幾多分
只要你唔係天生愚鈍
或者屋企有問題冇時間温書

其實咪仲好 知道佢想要錢 佢冇錯
佢阿媽冇錯 你都冇錯 每個人擇偶條件都唔同
將心比心第時你有個女 你都唔想佢捱啦 有得揀梗係唔揀公屋仔啦
你有權選擇大波長腿 點解佢可唔可以揀個有錢背景好

唔想俾人歧視唯有自己努力上進

你依家先18歲啦唔使咁快灰心
但係唔好聽連登仔講話讀唔到書都冇所謂 嗰啲只係自我安慰嘅說話
喺香港讀唔到書有成就嘅人少之又少 條路又難行好多

尤其依家香港咁嘅時勢 讀到大學 GPA 高分 搵機會exchange 再讀Master 有機會移民 為自己爭番啖氣

Fg價？

我工程degree唔考牌，而家月入過50k，on9先考牌
佢晚晚OT到隻狗咁，我就準時收工

無咩前途，上到大學仲大把機會
的確係，又靚仔又有錢

十八歲仲大把時間衝返上u之後畢業搵份好工，記住呢個感覺 等佢成為你嘅動力，但係唔代表所有人都係咁現實，仍然需要對愛情有憧憬，你會搵到一個更加適合你嘅女仔的。

反cup is ok
一世流流長，大把時間俾你追
最緊要為自己訂立短期目標同長期目標
再一步一步諗點樣做得到

唔係想安慰你，只係想講佢老母係白9痴
出黎望下呢個世界
我無見過讀大學既人發大達
有錢人同窮人既鴻溝唔係讀個書可以解決到

如果你想打佢臉，闖一闖唔好諗住讀大學，完

加油!!

邊個故事？

開懷D諗, 仲有一個現實係無人知未來會發生咩事

整合：

樓主係年尾出世所以而家仲係18歲
即係佢係2001年出世

佢係上年（2019）dse考生
條女係下年（2021）dse考生
但因為條女遲入學，所以樓主大條女唔夠兩年

打場友誼球
玩厭咗咪走

唔讀大學應該13k

有學歷都無用，30歲仲賺緊兩皮都被飛。

重點係你肯唔肯努力學野同時段擴闊社交圈子

條女兩三年後？

人愈大係咪愈難拍一段好似中學時期個種好純粹好簡單既戀愛

唔好認輸就得 女大把啦

誠哥得小學程度
小學程度個個誠哥？

你無讀好書搞到基本logic都有問題

civil乾收銀C+5都未必有呢個價

當年我讀ou 條女讀hku 條女老母都同條女講咁樣唔係幾好 但我嗰陣聽到條女同我讀件事我一d唔開心都無 相反我真係勁比心機讀書 最後first hon dean list嗰d全部拎晒 去埋外國讀master 依家番到黎都叫做緊份比絕大多數人好嘅工
都係嗰句 加油啦你依家唔得 唔代表你將來唔可以

講番件事*

你好似話自己無女

無degree 撚有30K, 13K就差唔多

佢老母咩新絲蘿蔔皮

樓主家庭背景係差左少少
不過我背景好生活都唔係好好
情意兩失

到時搵返個18歲啦，佢都人老珠黃

散咗？

佢老母無錯
人係咁現實

但如果你唔努力
比人地講中

自己諗

讀書轉到返工呢個位又係高危區黎
所以過到呢關都未必安全

唔好怪人現實 香港生活就係咁現實

無散到好多謝條女嗰陣嘅支持 如果無佢嘅話我依家可能唔嗲唔吊 所以我好愛佢

十八歲仲大把世界啦
識過個肯同你崖 會咩都包容你既好過啦
加油巴打

人地老母咁諗好合理

問題係你係唔係真係衰比人睇者

識人中5
搵緊45k

agger

我意思係
你讀得上去 就算係神科

世界永遠有人家境 背景好過樓主
如果佢地咁樣選親家
你最多都係改善自己 而改變唔到佢地

人望高處

現實就係咁

老實講 條女聽佢老母講兩句就話分手

明顯都唔係幾愛你啦 咁不如早散早安樂

愛到入城大也分開
愛情有兩個階段, 一係入大學, 一係出社會, 都係會唔穩定

我老豆都同我講過類似嘅野,我冇理我唔聽
佢仲話寧願我嫁唔出養我一世,都唔想我捱窮
依加仲同緊嗰個男朋友一齊,望唔到將來....呢9年佢對我好好所以冇可能搵過個
所有老豆老母都想個女嫁得好幸幸福福冇煩惱...

Me too

我可以話你知, 如果佢老母係咁, 你地就算結到婚都係家嘈屋閉等離婚

人各有志，祝你搵到個冇咁現實嘅

而且係條女轉述，唔知有冇擺阿媽上枱

識人小學畢業做緊國家領導人

我前上司A-Level 炒左, 之後入asso, 再入返U, 再讀到上PhD, 跟住入左間法國公司做低級管理層, 而家做到部門經理, 買左樓, 結左婚, 生左仔, 渣Audi...

你而家只係去到我上司既第二步.... 人生而家先開始, 無謂為左個拜金女而覺得無前景

利申: 3章幾野既垃圾BU 1st Hon 低薪廢佬路過....

起碼你人生仲係早期有咁嘅思想同體會其實難得！讀跟asso冇問題，你仲有好長條路行， 繼續努力邁向自己目標去做，路係自己行，將來食飯定屎嘅生活都係自己選擇. 人哋點睇你唔好介意, 發展係自己唔係人哋， 無人牽住你個鼻去行…… 到時候成功咗望返後面以前其實會覺得幾好笑…… 記住，當初唔埋頭苦幹，最後一定後悔！ 自古以來都係咁講！

女呢樣嘢大撚把！女性人口多過男性， 使撚驚冇女溝咩？！

加油呀，朋友！

on9 事實係香港上到U果冇前途呀

其實放棄咗愛情之後分分鐘覺得世界仲美好咗，加油啦巴打

而家asso好易入返大學
佢老母仲停留係十年前嘅asso？

現實係殘酷 你不願面對呢個事實 自己呃自己 好咩？
Blocked

冇女學咩人上波台

藍企順豐老闆王衛中學畢業旺角渣貨van 運水貨出生添....

幾年前聽新聞講佢而家有35架貨機, 3萬架貨車同一個機場....

十年前應該易過依家？
個陣我CGPA 3.4已經有齊三大offer

讀唔上就疊埋心水學門手藝好過讀啲垃圾degree出嚟做低薪文員
你有門手藝時想要degree 咪課個ou degree

我相信公屋樓下個班廢中廢老全部中小學畢業

無人話讀大學包生仔

只係條路多選擇啲

我同你其實差唔多，HD上返U，出左黎做野3年，一樣高不成低不就
讀緊書的話，拍拖唔一定係必須品。有岩既女仔可以試下追，追唔到都唔好太上心，當一個經歷。
之前條女就算啦，等時間沖淡，最少你都上左一課。
我覺得你仲讀緊書，最重要係投資自己同增值自己，除左讀返好宜家個asso，都要練下自己d英文，接觸多d唔同方面既知識，識多d人。
雖然香港宜家都係爛地一塊，不過做學生既就仲可以增值自己，加油啦。
條女就move on啦 唔撚洗理

企係佢啊媽既角度冇錯 唔係話睇唔睇得起你
出年考DSE緊係唔想個女拍拖分曬心
你都已經係DSE既失敗者
好難有信心個女同你係埋一齊會努力讀書

其實當中仲有個現實係你條女直接講返佢阿媽講既野你聽

我固時都係公屋Asso仔, 而家30頭, 年薪過百萬 (雖然冇其他連登仔咁高)
只要唔好氣餒, 努力一定有成果

你會再遇到貪慕虛榮嘅人 咩人都好 自己小心信邊個 你比個心佢佢只係貪你其他野

我20歲先asso year1
比起好多人你已經贏咗，加油

一月分手半年依家又幾年女友分手依d假膠都咁多人理

其實都睇你交往對象既，如果佢本身家庭環境好，就算你係唔係大學生，係香港地，住公屋已經係原罪。如果佢背景同你相若，佢都冇條件話你啦，而家條女因為阿媽講2句就走，遲D俾其他仔溝2溝都係會走。

你仲後生啦當玩下女囉，條女自己走咪當甩身。出到來，你發覺呢個係金錢既社會，學歷只係其次。

其實樓主唔洗太傷心
遇到一個勢利的人
唔代表你一生搵到遇到所有人都係咁

你一定會搵到個愛你的人 加油啊

點解人地得，你唔得

真 先18歲大把時間
到28歲仲係咁先好認命啦

asso 有top up 讀
根本唔重要
結婚唔睇家底係人情
好彩就同你租樓住
係咁架啦

冇既
竹門對竹門
木門對木門

如果條女擺撚明係aim狀元個啲人
年年歐遊既話
佢唔想散
樓豬都遲早會同人散

有個Fd月入50K（真50k）
條女屋企富豪級
其實一樣好大壓力

垃圾 宜家咁少人爭都入唔到U 100%係垃圾
唔好害人

要將呢樣野成為你上進嘅動力加油

講假正仆街，天打雷劈

起碼樓主你自己都識諗，其實佢都唔愛你，竟然因為呢個原因分開
樓主努力上返u,大把機會識到女仔

我都係17歳考大把年尾出世嘅都係 上面jm9

我想講女都一樣
有個女fd又係畀對方父母睇唔起
見親都單單打打咁
最尾分開咗

勢利既人咪由佢地同返勢利既人玩
只可以話你值得更好
學歷唔等於一切
有目標有夢想然後去做先係勁

樓主交代下雙方屋企財力好喎
分分鍾女方屋企係中產階級而男方係窮J,而家只係用你上唔到大學要讀asso為契機要你地分手啫

我係女方既都會想揀個門當戶對既親家，現實就係咁。

Same here. 公屋仔（富戶）

PhD 咁勁

最on 9就係呢句

講真, 到你第日如果生左女, 到佢大左你都會講返同一樣既說話佢聽

05 最終係 05

睇下個男仔係咪認真
如果又花拂又讀唔成書既緊係彈鐘啦
正正路路都無乜所謂
以前成日去飲酒見好多所謂大學生
咪又係識少少扮代表，英文又差到極
人生唔淨止學歷心態同見識都好重要

我現在30中，當年住公屋會考得兩分。
之後讀番書，現在都叫有車有樓有老婆有仔。
所以唔好灰心，呢啲女要唔要都冇所謂，咁後生，大把世界，努力

打稻草人好好玩咩

既然仍未知將來如何，拍拖大多只會係過眼雲煙。。。

師兄讀asso冇問題

mk仔唔讀書都冇問題

個個都讀書天才既 唔通全街都愛因斯坦

果d人都膚淺

十年前喎仲係AL時代
印象9成都入唔返
而家聽人講先輕鬆

其實讀asso住公屋有乜問題
林奠做特首住豪宅又點話
仲緊要係個人有冇上進心 唔好壞過凱婷咪得
利申女

無問題

呢個世界就係咁 樓主加油 唔想比人睇死就要發奮圖強

佢一開始寫前年
即係2018喎

除了財力，女方學業成績都係一個因素
我就覺得女友阿媽似認為拍拖會影響考DSE，可能女仔本身讀書叻，或者阿媽對佢學業期望好高，如果男友係高材生都話可能對個女有正面影響，有得諗，但樓主讀書麻麻就實驚變成負累

場友誼波講開都嬲嬲地

我對血緣關係既定義係直屬血親，唔包堂/伯果啲

請問巴打做邊行
利 ive公屋女

人地先dse, 十幾歲，你想人地同你講窮唔緊要，我地一齊經歷？

咪咁on9 啦連登仔

屌 我第一眼睇錯 親身體 心諗乜嘢親身體

樓主要頂住

土木

些牙下

培養搵食能力同興趣
而家環境差咗競爭大咗
d人心態都現實咗

小弟舊年SPACE yr1 今年真·HKU yr1
事在人為 用自己嘅努力去證明自己嘅本事
入到u 識返個大學女朋友 門當戶對
又或者真係鐘意人 就用大學生身份追多次
係你嘅始終會係你嘅 加油樓主

Btw 樓主你前年des

可能俾人嫌樣衰毒L，次次埋牙又熄燈又呢樣果樣

19年

睇黎條女好想上岸
巴打小心佢唔小心有咗要你負責

重點係des
我知我無聊

其實好講行業，你做d舒舒服服穩定出糧既工咪冇發圍囉。你肯做跑數月月唔穩定既工係有機會發圍的。

yes
所以我女朋友果d係大智慧（長遠），呢條女係小聰明（短期）。

？

話唔定根本就係借個老母過橋
佢老母可能乜都冇講過 係條女自己講既

大把啦

樓主識Tenet咁逆向操作?

同感，入u唔代表咩，我都係asso上八大，讀書我一定唔會認真讀，趁後生試多d 野唔係叫你日日玩，玩到兼顧唔到學業，係善用學校資源發掘呢個世界，例如：我報左Lang exchange、住hall、報下mentorship prog

樓主你唔廢，asso 仔唔代表咩，尤其衣幾屆好撚易上u我身邊中同冇一個冇八大讀，我哋唔係精英班，除左個別一兩個係含大、樹仁之外，好易上，我堂堂訓教，前兩星期刨notes都入到

係你條女根本on9，學老母老豆以成績判斷一個人，係u大把森林啦

比心機捱多幾年 到時就有女玩夠搵你埋單

女人嘅野，大部分都係咁現實㗎啦，講咩感情根本嘥氣
你有本事嘅唔洗怕依家冇女，將來啲女仆都仆唔切埋嚟，但係你冇本事嘅，勸你唔好有太多幻想

點解你18歲已經讀到year2

冇咩好唔好，男人睇女外表，女人睇男財力，好正常好公平。

個世界係咁架咩

所有人都有得揀 有乜問題

係

莫欺少年窮 除咗有錢人 有邊個後生就咩都有 打返場爭氣波！ 終有一日佢會後悔自己視野咁窄

Retake過, 上asso, 再入返U
雖然grad左都係做埋啲濕鳩工
唔好放棄自己, 讀asso係上得返U
同埋記住選擇比努力更重要

首先會睇左自己個女係未認真啦

人地父母見都冇見樓主，可能係好決絕咁睇唔起樓主，但亦可能係個女都話係玩玩下心態，咁就咪搞咁多，跟住條女想分手時就擺自己阿媽上枱

女都睇男外表架，咁更加

真 上面某啲留言都已經睇得出心態扭曲哂

睇完呢個post先知原來連登可以咁正面

你先18歲，仲有大把機會

直入到大學又點？只要你出到黎做野肯比心機實有機會升搵高人工

分分鐘第時head住條女個老公

加油
利伸 n年前公屋asso仔

U grad都未必搵到錢
睇你做邊行

真，不過父母難做
我覺得面對青春期既時期講咩都死
講一句記得帶袋就算

反cup完又係溝番呢啲女 做就另一個十八歲樓主

細個真係會俾老母將我用黎同表兄弟姊妹做對比, 一陣邊個考第一, 一陣邊個入左BAND 1 中學, 一陣邊個游水拎冠軍, 然後下一句就永遠係: 人地做到點解你做唔到...

追條毛，一陣出黎搵工人工低左少少，又「聽阿媽話」跟佬走
條女又唔係天之嬌女，都係好普通公屋女仔，咪即管睇下佢拎d咩野出黎交換一個有錢專一靚仔

講得咁好都有4個負評，係咪負評果d全部都係死臭雞

睇條件睇得咁重，就算真係一齊左，佢係中意你定你啲條件？

呢啲女仔唔要都擺啦

寧欺白鬚公 莫欺少年窮

真係咩
我以為男仔會想carry個女仔添

絲打
係咪有好路數介紹嚟?

想問下樓主個女仔讀成績如何

第時你做老豆 你都會叫個女揾第二個

咁男人都係想屌閪姐扮咩嘢 俾人睇唔上就話人係雞都幾垃圾 你哋啲男人都係臭鴨姐 扮乜嘢清高 咪一樣鍾意錢同大波靚女

1999

問題係樓主都唔係咁差姐，你估而家街市揀橙，揀到個外表靚少少就扔？

唔好咁多幻想啦傻鳩 埋單就有份

可能條女係第時做醫生嗰啲料呢 仲要好有錢嗰隻 好老實Asso俾你升到上去都唔係嗰啲咩神課啦 咪垃圾課囉 我想問有咩前途可言？睇唔出樓主有啲咩料 表達能力又差 唔通第時開公司？ 呢個世代1%嘅人先會冇學歷都搵到大錢 除非有父幹同埋做倫敦金啦 不過樓主都唔似㗎啦 有父幹晨早去咗外國讀書

咁佢到時甘願幫人埋單就無計啦但佢到時有條件就可以揀呀

好機會比你認清現實

唔好第時到廿幾先明白

話佢老豆老母啊 衝出嚟認做雞

不如早d出黎做下保險倫敦金之類
呃到下錢又多機會識到女

我想問點樣衝出嚟認做雞？佢老竇老母咁諗好正常喎 人哋係想搵個門當戶對 邊度係做雞唔係好明 樓主仲似鴨啦 想搵條女埋單咋？

可能可能，可能條仔第時真係做到老細呢
你話條女老公可能係醫生，都係可能姐，但點解又要睇死樓主一定無前途，佢又唔可能將來賺好多錢？
你呢d人一味踩死人睇死人為樂，自己都係一個仆街

條女咪又係公屋，DSE未考，講乜野門當戶對

條女一嚟就要完成品咪由佢搵, 咁代表樓豬永遠唔係佢考慮範圍之內.

至於樓豬, 買個教訓努力讀書上u, 搵個第一日就知你係窮撚嘅女, 始終木門對木門, 少好多煩惱

可能真係俾佢搵到，但又可能俾呢d完成品呃蝦條做人第三者，都係果句啦，條路自己揀
樓主就好好加油啦

大佬你都唔知詳情 你前面應該都加可能啦係咪啊 講到你好似識條女老竇老母咁
唔想講到咁死先加可能 所以咪話做人現實啲囉 成日喺度發夢 以為自己真係李嘉誠？ 最好唔好諗可能啦呢啲野 住公屋/讀垃圾課然之後可能第時搵大錢笑死 做倫敦金啊？樓主又唔講有啲咩才能喎

而家連故事都作埋？條女邊度有話住公屋

真 重新做人唔好望翻轉頭
以令到佢有一日後悔為目標

可能亦都做幸福少奶奶㗎 第時唔洗同樓主捱麵包

第68樓樓主已補充

我錯

係 最撚好樓主18歲就有幾億身家 唔撚使做

應承自己，活得比佢好

所有人都有得揀住過億豪宅

，散咗好耐了

Gun on的小白

公屋d 父母冇所謂既遠見

有就唔會仲住緊公屋啦

眼度剩係得錢

個女做雞 拎好多錢俾佢

佢地都會好開心

咁就算有機會都要識把握

識人無個位巴打咁有錢，但佢有個有d錢既親戚，有一日係同佢講讀唔成書，個親戚供佢出國讀，又係出國都讀唔成，但無好似個位巴打咁識做人，又咁既際遇

係ga，樣樣野都有可能，但你堅持睇死樓主無前途，睇死佢要捱麵包，你無話佢都有「可能」做到老細搵好多錢，係鍾意打擊人睇死人，呢個咪就係你仆街之處lor

其實都係睇可能性幾大姐

唔洗條女有錢，但唔好窮。
愈窮既女人愈貪錢

你地幾歲？

加油 莫欺少年窮

你都岩，所以你覺得一個18歲無家底住公屋既女仔，識到個醫生，做到個少奶奶既可能性好大？

依家起步慢唔代表發唔到圍既
大家timeline唔同姐
利申 預計自己25先畢業

我18歲果陣都係咁諗
原來28歲仲廢

個醫生當佢免費雞就差唔多帶出去見朋友點見呀大佬

你好似有d經歷咁喎

其實女人有冇諗過男人變壞都係因為呢啲經歷

18歲year2

你睇林作老母

純學歷以外的變數都唔細嘅

而且唔排除人地繼續進修，做野又好讀書又好，有d人係出盡全力都搞唔掂，有d人係俾其他野分心，根本未出全力，仲有種人唔係填鴨教育的材料，好迷茫冇動力死記硬背，但出來做過野之後清楚自己需要咩知識輔助實戰，讀書都勁埋，上面有人話進修到phd就好可能係咁

學歷唔夠係有其他野搭救，例如處理人際關係的能力就非常重要，不過個世界係唔會你讀書渣，其他能力就一定高返
以整個群體來計，學歷低d的群體其他能力的平均值，唔會高過學歷高d的群體，但每個人作為一個個體，爭取自己高於群體中的平均水平當然亦好應該

標榜邊個邊個低學歷都可以好有成就，如果用來打飛機笑人地高學歷係冇用，咁就係唔客觀的倖存者偏差

但上面大部分po都係鼓勵樓主努力加油唔好睇死自己，咁係唔應該被否定

18歲姐 沒事兒

你要佢將來某一日見到你單手揸住架法拉利 單手揸住個靚女個大波

咁後生怕什麼 唔好放棄自己
過多幾年你就會覺得好小事
我都係所謂「dse失敗者、Asso過來人」
早幾年讀咗個Master洗底
打嘅都係普通私人工

不過想講學歷不是重點（雖然都關鍵）
但心態好緊要
只要你肯跟住趨勢去學
捕捉到機會 爬過人哋頭不是難事

你男朋友好窮？

係啊，將來既發展係點靠你自己努力
不過幾年後，當你有返一定成功之後其實你會唔再記得段感情
十年後既話可能只係記得佢個名
不過佢就成為咗你既動力令你變得更好更叻

利申 過來人

加油啦樓主
你值得更好
你唔係廢物
信我

假設真係窮又點？窮得開心，窮得快樂，吹脹咩，女死女還在，下個更可愛。

最後都只會成為過去
始終時間耐就會冇咁重要

冇錯，但喺嗰刻你可以同必須做嘅就係接受面對現實，承認自己喺嗰刻的確係廢，人哋唔接受睇唔起你係好正常，跟住再用呢個動力去發奮圖強去改變。如果下下憤世嫉俗覺得人哋睇唔起你就所有嘢都係人哋問題嘅話，只會搞到自己自曝自棄，變成廢人一個，一世畀人睇唔起。

男人最鍾意歧視外表一般嘅女人

所以女人都應該歧視收入一般嘅男人

咁先公平

同埋身材一般嘅女人

都話我以為佢唔係住公屋

所以女人都應該睇唔起一事無成嘅男人以示公平

唔可以俾男人太有自信

認真

男人唔洗一行出嚟俾人judge樣同身材

學歷人工工種呢啲唔識落唔會知

已經減少左一行出嚟就俾人當地底泥嘅機會

所以好多男人尤其網上嗰班明明一事無成都唔知點解好有自信

成日覺得全世界女人生出嚟要合符自己審美觀如果唔係就4隻大字狗也不屌

可能因為男人可以玩同專注事業到60歲

同埋社會傳統觀念男人係可以自由過女人

但係其實都大把男人30幾40歲一事無成走上網問前途

網上見唔少

同埋女人(至少表面上)唔會講到咁白話歧視條仔冇前途

女人至少表面上會幫男人講好說話 eg 人地打份合法工自力更生做乜要睇唔起人

男人會歧視外表身材一般嘅女人得好出面，仲要覺得大條道理

所以真係唔可以俾啲男人太有自信

宜家廢唔緊要
你有既係時間
你要好好計畫黎緊幾年要點行
最緊要唔好認輸

關乜事
食女靠外型口才
做得sales 多數兩樣都唔差
樓主講長遠發展

同我一鳩樣
只係女朋友屋企人當面同我講入asso 好浪費時間
不停讚佢個女入到OU 讀完起碼有個 degree
之後冇幾耐就分咗
條女分完亦係OU 識咗新歡

最憎狗眼看人低嘅人
我屌撚哂你地祖宗18代
中撚哂武肺

入U 都唔一定多女

唔撚要都罷啦屌

樓主個狀況唔可以話好廢，上進d或第日搵個屋企冇咁功利的女友都有得諗
（而且根本唔知樓主家境學歷以外，人品好唔好/係未一個好男友/雙方有幾夾，或者令自己更bfable都係一個提升自己的方向）

硬係要話好廢，先係逼人走向極端

未遲？ 笑死我，3歲讀到17歲考個DSE都考唔到直接上大學，就證明垃圾啦，我指讀書方面。唔好同我講失手，要幾失手先可以連廿幾分都無？

專心發展其他技能好過啦，asso上垃圾大學科，攞個垃圾degree有撚用咩，唔通考份公務員，有幾萬蚊個月叫出人頭地，人地老母就睇得起你咩！？

專心學，就是學做廚，做到大廚都十萬八萬一個月，有老細睇得起打本出來做，十幾廿萬月薪不是夢。

仲讀asso? 人地老母未睇你唔撚起囉。

你咁激動做咩 人地選擇左呢條路 點解唔行埋佢?
你今日知到將來讀唔成書咩 點解唔可以由asso 讀返上phd? 定係一定要直上大學先叫成功 試下唔好咁偏激 個人會唔開心

幾同意食女靠外型口才

依兩樣都冇嘅人最容易用d女拜金來自我安慰/發泄
（雖然我咩都冇）

18歲讀year2?

我又冇話過樓主好廢，但呢一刻嘅佢的確係失敗，佢必須承認呢點，我睇樓主段字，暫時佢都仲係覺得係佢女朋老母同社會嘅問題大於自己嘅問題未有自我反省，所以佢必需檢討自己，點解人哋會覺得佢廢，自己條件係咪足以令人哋捉實你唔放，更何況樓主條女連dse都未考。祝樓主早日看清現實，由今日開始發奮圖強，而緣份嘅嘢，要來嘅就會嚟，無謂強求。但如果再抱住呢個心態，只會走向憤世嫉俗嘅道路上令自己自曝自棄，緣份自然距離自己越來越遠。

Come on james 成熟啲

其實你講得啱，要證明自己唔失敗，就要努力

怕咩呀，俾心機搵錢20年後38你再搵返個18歲嘅結婚都得，急咩

只要有錢，搵個16歲既中出即飛都仲得

Asso仔就站一邊

結婚買唔起樓都要租樓
要求有份好少少工/講錢好正常
又唔可以叫呢d做拜金
結唔起咪單身囉
一頭家唔係咁簡單

竹門對竹門呀

去到2020年 如果連八大ugc學位都冇 行出黎都比人笑啦 仲點帶條女出黎見朋友同屋企人

有錢食既女同有外型口才食既女唔同
前者係一式一樣 後者多好多款

全部人都可以睇你唔起
只有你自己唔可以

最怕佢唔知自己廢
冇錢冇學歷仲要串貢貢自以為是先可怕咋

鼓勵人係好事，單純用努力依d正面的詞語，人地去試下，試左唔得先再算囉

用負面的詞語去激將法，就有份不成功便成仁的味道，其實係預設左人地未到極限
但係三唔識七，根本唔知實情，萬一人地已到極限呢？就變左壓力過大爆煲，分分鐘第日逼死人都唔知呀
所以真心為人好，一定小心用詞，或了解多d再講

加油樓豬 努力搵多啲移民

可能我用詞衰咗啲，但我真係好想畀到嗰種當頭棒喝，點醒佢嘅感覺畀樓主。

我不知識幾多垃圾讀phd, 之後做乞兒。

大學只有undergraudate才是王道，其他都是洗底行為，用錢買學位， 不值一提。

大家叫佢努力讀書，根本害鳩佢。 認真學辦法揾錢才是反身正確方法。

有錢佬想要初戀

女人有塊閪同身材 就唔洗神科都可以揀人
不過其實條女屋企人比嘅壓力都唔細 我估

樓主讀咩科 唔係垃圾文商都仲會有錢途

其實好撚幼稚囉 讀唔讀到大學同前途無乜掛勾

其實佢係指樓主

你發撚左達都搵唔返伯母黎屌啦

繼續努力，前面仲有好長嘅路要行

屌你老味。講真，如果你女朋友家底係好，而你只係個公屋asso災厄，分手係正確選擇。竹門對竹門啊

入U大把機會識女
女死女還在 下個更可愛

呢個係我女仔frd講既：有本事，養埋條仔都仲得啦

有要求既查人底先拍拖囉

唔喺直接因果關係都一定喺好強嘅因素，條女咁諗無錯，喺現實咗啲

將來發左達咪可以威番比人睇囉
加油呀巴打

識人做傢私 有order收到訂 先去大陸造貨
唔洗囤現貨 個款係抄 淨係提供唔同靚嘅皮或者木俾客簡
年生意額過億

佢地淨係知咩係渣男咋
鬼同你諗咁深入咩，淨係識得屌鬼同怨

碎你老母咩

奮鬥啦
唔好衰俾人睇

點解18歲就已經year 2嘅？

Anyway,一句講晒

莫欺少年窮

佢老母真係教壞個女 如果個男仔對自己好又唔係廢到一個點嘅 有咩所謂？ 而且你先18歲咁快就定你將來癡撚線 覺得你條女從此以後會變左拜金要約金龜

條女咩家底先？如果都係垃圾就叫佢死撚開啦

[url]有冇俾暗瘡ex屌過先？[/url]

有幾慘啊。個世界咁大
發奮d囉

因為呢個世界係現實而不公
你講嘅所有嘢在情在理都啱, 但偏偏世界個個都想自己做so嗰個

特別係主流價值觀就係男人要carry女人, 所以你一係妥協, 一係搵個認同你嘅女人同佢嘅屋企人

我身邊又唔係無呢d女仔既，香港都有男人做家庭主夫，或者女個個係專業人士，但男唔係囉

我又覺得唔使咁悲觀

現實上黎男都可以好現實啦，不過自己覺得靠人Carry 不如靠自己啫

我身邊有個更extreme Case ,係男既有錢仔，男方屋企嫌棄個女仔唔係高學歷屋企窮，要佢地分手，最尾個男仔識咗第個女仔比人玩，幾年後搵返個女仔，同個女仔結咗婚，可能個男既屋企人早知咁樣，一定唔會反對個女仔囉

咪係 個人唔掂就預咗俾人拋棄
利申公屋asso狗

同樓主幾似 又係輸起跑線 覺得自己好撚無用 連留住心愛既人都做唔到 當出現啲條件好過我既 只可以成隻死狗咁匿埋喊 小弟剛剛20 讀緊個廢degree 好想知未來有冇機會反cup

我明，我真係明 唔駛咁頹喎 我仲廢過你

呢件事可以成為你發奮既動力, 加油

公屋加also=成世搵萬零蚊嘅工，有冇食咗人隻豬

人地用多幾代黎努力 冇咩可以比 自己過到自己果關就得 喺香港地就連自由同性命都變得奢侈既時候 仲有需要計較咁多咩

莫欺少年窮，樓主一定要發奮，要佢老母同條女後悔一世。Btw, 樓主食咗條女未?

條女家底係點？就咁聽佢老母似大陸人

come on james

asso 仔書都讀唔掂就咪學人拍拖啦

錯po

她媽媽不給機會

巴打 加油呀
咁後生 大把機會啦
人窮志不窮

黐撚線思想
就咁決定一個人既前途
btw樓主加油 咁好比人睇死

香港地無樓真係會俾任何父母睇唔起，你作為人地父母都會一樣，唔係貪心，出發點係想個女生活過得好啲。

外國文化就話要做平衡，中國就話要搵錢先，你味睇現實，個人冇進步

唔好太在意，但係要記住呢種感覺，過多十年，你會多謝佢哋令你成長，亦要告誡自己將來唔好變成呢種短視既人

條女DSE都未考就開始諗男朋友唔夠有錢係咪痴撚線，佢真係想釣金龜唔使入大學都得啦

中出飛啦呢d女

有道理

癡撚線老母正臭閪
咁撚階級主義 真係包包換包包
唔撚醫生律師唔撚嫁得
祝佢落地獄

12人只是小事，11月後要還......
係你唔明有人因為背景所以焗住出嚟，又或者佢出都冇出嚟只係因為佢係女性容易俾人捉
你唔好再講啲同啲離地中產一樣嘅嘢啦

所以話 女人天生就當自己係雞
由細到大都物識點賣俾有錢人
老雞就諗緊點將個女 賣俾好嫖客

係，冇錢冇私樓，揾到個女肯同你一齊好難得，當再去到25-30，身邊個個人都已經搬出黎住，揾緊2，3萬一個月，婚都結埋，睇返自己，仲同老豆老母住公屋，一個月揾萬零蚊，一個字，廢

抒發*
Btw巴打加油

人窮志不窮
最重要你要決心 去成為一個令自己滿意嘅人
只係你個ex都現實 唔洗理呢啲人
支持你巴打